# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2007-2021, Georg Brandl and the Sphinx team
# This file is distributed under the same license as the Sphinx package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2021.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Sphinx 4.2.0\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2022-02-06 12:47+0800\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.9.1\n"

#: ../../_templates/index.html:2
msgid "Overview"
msgstr "概述"

#: ../../_templates/index.html:4
msgid "Welcome"
msgstr "欢迎"

#: ../../_templates/index.html:7
msgid "What users say:"
msgstr "用户说什么："

#: ../../_templates/index.html:8
msgid ""
"&#8220;Cheers for a great tool that actually makes programmers "
"<b>want</b>\n"
"      to write documentation!&#8220;"
msgstr ""
"&#8220;为一个伟大的工具喝彩，它实际上使程序员 <b>想要</b>\n"
"      来写文档！&#8220;"

#: ../../_templates/index.html:12
msgid ""
"\n"
"    Sphinx is a tool that makes it easy to create intelligent and "
"beautiful\n"
"    documentation, written by Georg Brandl and licensed under the BSD "
"license."
msgstr ""
"\n"
"Sphinx 是在 BSD 许可证下由 Georg Brandl 编写，用于创建智能而美丽文档的工具。"

#: ../../_templates/index.html:15
msgid ""
"It was originally created for <a href=\"https://docs.python.org/\">the\n"
"    Python documentation</a>, and it has excellent facilities for the\n"
"    documentation of software projects in a range of languages.  Of\n"
"    course, this site is also created from reStructuredText sources using"
"\n"
"    Sphinx!  The following features should be highlighted:"
msgstr ""
"它最初是为 <a href=\"https://docs.python.org/\">Python 文档</a> "
"而创建，并且它有很好的设施来记录一系列语言的软件项目。当然，这个网站也是使用 Sphinx 从 reStructuredText "
"源创建的！应该强调以下特点："

#: ../../_templates/index.html:22
msgid ""
"<b>Output formats:</b> HTML (including Windows HTML Help), LaTeX (for\n"
"      printable PDF versions), ePub, Texinfo, manual pages, plain text"
msgstr ""
"<b>输出格式</b>：HTML（包括 Windows HTML 帮助）、LaTeX（用于可打印的 PDF "
"版本）、ePub、Texinfo、手册页、纯文本"

#: ../../_templates/index.html:24
msgid ""
"<b>Extensive cross-references:</b> semantic markup and automatic links\n"
"      for functions, classes, citations, glossary terms and similar "
"pieces of\n"
"      information"
msgstr ""
"<b>广泛的交叉引用</b>：语义标记和自动链接\n"
"函数、类、引文、术语表和类似的的信息片段"

#: ../../_templates/index.html:27
msgid ""
"<b>Hierarchical structure:</b> easy definition of a document tree, with\n"
"      automatic links to siblings, parents and children"
msgstr "<b>分层结构</b>：轻松定义文档树，自动链接到同胞、父级和子级"

#: ../../_templates/index.html:29
msgid ""
"<b>Automatic indices:</b> general index as well as a language-specific\n"
"      module indices"
msgstr "<b>自动索引</b>：一般索引以及特定语言的模块索引"

#: ../../_templates/index.html:31
msgid ""
"<b>Code handling:</b> automatic highlighting using the <a\n"
"      href=\"https://pygments.org\">Pygments</a> highlighter"
msgstr "<b>代码处理</b>：自动高亮显示，使用 <a href=\"https://pygments.org\">Pygments</a> 高亮"

#: ../../_templates/index.html:33
#, python-format
msgid ""
"<b>Extensions:</b> automatic testing of code snippets, inclusion of\n"
"      docstrings from Python modules (API docs), and\n"
"      <a href=\"%(path)s#builtin-sphinx-extensions\">more</a>"
msgstr ""
"<b>插件</b>：自动测试代码片段，纳入 Python 模块的文档字符串（API 文档），以及 <a href=\"%(path)s"
"#builtin-sphinx-extensions\">更多内容</a> "

#: ../../_templates/index.html:36
#, python-format
msgid ""
"<b>Contributed extensions:</b> dozens of\n"
"      extensions <a href=\"%(path)s#third-party-extensions\">contributed "
"by users</a>;\n"
"      most of them installable from PyPI"
msgstr ""
"<b>贡献的插件：</b> 几十个插件 <a href=\"%(path)s#third-party-"
"extensions\">由用户贡献的</a>；其中大部分可从 PyPI 安装"

#: ../../_templates/index.html:40
msgid ""
"\n"
"    Sphinx uses <a "
"href=\"https://docutils.sourceforge.io/rst.html\">reStructuredText</a>\n"
"    as its markup language, and many of its strengths come from the power"
" and\n"
"    straightforwardness of reStructuredText and its parsing and "
"translating\n"
"    suite, the <a href=\"https://docutils.sourceforge.io/\">Docutils</a>."
msgstr ""
"\n"
"    Sphinx 使用 <a "
"href=\"https://docutils.sourceforge.io/rst.html\">reStructuredText</a> "
"作为其标记语言，它的许多优势来自 reStructuredText 及其解析和翻译套件 <a "
"href=\"https://docutils.sourceforge.io/\">Docutils</a> 的强大和直接。"

#: ../../_templates/index.html:47
msgid "Documentation"
msgstr "文档"

#: ../../_templates/index.html:52
msgid "First steps with Sphinx"
msgstr "使用 Sphinx 的第一个步骤"

#: ../../_templates/index.html:53
msgid "overview of basic tasks"
msgstr "基本任务概述"

#: ../../_templates/index.html:55
msgid "Tutorial"
msgstr "教程"

#: ../../_templates/index.html:56
msgid "beginners tutorial"
msgstr "初学者教程"

#: ../../_templates/index.html:60
msgid "Contents"
msgstr "目录"

#: ../../_templates/index.html:61
msgid "for a complete overview"
msgstr "了解完整的概况"

#: ../../_templates/index.html:63
msgid "Search page"
msgstr "搜索页面"

#: ../../_templates/index.html:64
msgid "search the documentation"
msgstr "搜索文档"

#: ../../_templates/index.html:68
msgid "Changes"
msgstr "变更"

#: ../../_templates/index.html:69
msgid "release history"
msgstr "发布历史"

#: ../../_templates/index.html:71
msgid "General Index"
msgstr "通用索引"

#: ../../_templates/index.html:72
msgid "all functions, classes, terms"
msgstr "所有函数、类、术语"

#: ../../_templates/index.html:77
msgid ""
"\n"
"    You can also download PDF/EPUB versions of the Sphinx documentation\n"
"    from pop up menu on lower right corner."
msgstr ""
"\n"
"    你也可以从右下角的弹出菜单中下载 PDF/EPUB 版本的 Sphinx 文档。"

#: ../../_templates/index.html:82
msgid "Examples"
msgstr "案例"

#: ../../_templates/index.html:83
#, python-format
msgid ""
"Links to documentation generated with Sphinx can be found on the\n"
"    <a href=\"%(path)s\">Projects using Sphinx</a> page."
msgstr "用 Sphinx 生成的文档的链接可以在 <a href=\"%(path)s\">使用 Sphinx 的项目</a> 页上找到。"

#: ../../_templates/index.html:86
msgid ""
"\n"
"    For examples of how Sphinx source files look, use the &#8220;Show\n"
"    source&#8221; links on all pages of the documentation apart from this"
"\n"
"    welcome page."
msgstr ""
"\n"
"    要想知道 Sphinx 源文件的样子，请使用除了这个欢迎页之外的所有文档页面上的 &#8220;显示源文件&#8221;链接。"

#: ../../_templates/index.html:92
msgid ""
"You may also be interested in the very nice\n"
"    <a href=\"http://matplotlib.sourceforge.net/sampledoc/\">tutorial</a>"
" on how to\n"
"    create a customized documentation using Sphinx written by the "
"matplotlib\n"
"    developers."
msgstr ""
"你可能也会对非常好的 <a "
"href=\"http://matplotlib.sourceforge.net/sampledoc/\">教程</a>，由 matplotlib"
" 的开发者编写的关于如何使用 Sphinx 创建一个自定义的文档。"

#: ../../_templates/index.html:97
msgid ""
"There is a translation team in <a href=\"https://www.transifex.com"
"/sphinx-doc/sphinx-doc/dashboard/\">Transifex</a>\n"
"    of this documentation, thanks to the Sphinx document translators."
msgstr ""
"在这个文档的 <a href=\"https://www.transifex.com/sphinx-doc/sphinx-"
"doc/dashboard/\">Transifex</a> 中有一个翻译小组，感谢 Sphinx 的文档翻译人员。"

#: ../../_templates/index.html:99
msgid ""
"A Japanese book about Sphinx has been published by O'Reilly:\n"
"    <a "
"href=\"https://www.oreilly.co.jp/books/9784873116488/\">Sphinxをはじめよう /\n"
"      Learning Sphinx</a>."
msgstr ""
"一本关于 Sphinx 的日文书已经由 O'Reilly 出版：<a "
"href=\"https://www.oreilly.co.jp/books/9784873116488/\">Sphinxをはじめよう "
"/Learning Sphinx</a>。"

#: ../../_templates/index.html:102
msgid ""
"In 2019 the second edition of a German book about Sphinx was published:\n"
"    <a href=\"https://literatur.hasecke.com/post/software-dokumentation-"
"mit-sphinx/\">Software-Dokumentation mit Sphinx</a>."
msgstr ""
"2019 年，一本关于 Sphinx 的德文书的第二版已经出版：<a "
"href=\"https://literatur.hasecke.com/post/software-dokumentation-mit-"
"sphinx/\">使用 Sphinx 的软件文档</a>。"

#: ../../_templates/index.html:107
msgid "Hosting"
msgstr "托管服务"

#: ../../_templates/index.html:109
msgid ""
"Need a place to host your Sphinx docs?\n"
"    <a href=\"https://readthedocs.org/\">readthedocs.org</a> hosts a lot "
"of Sphinx docs\n"
"    already, and integrates well with projects' source control.  It also "
"features a\n"
"    powerful built-in search that exceeds the possibilities of Sphinx' "
"JavaScript-based\n"
"    offline search."
msgstr ""
"需要一个地方来托管你的 Sphinx 文档吗？ \n"
"<a href=\"https://readthedocs.org/\">readthedocs.org</a> 已经托管了很多 Sphinx "
"文档，并与项目的源代码控制很好地整合。它还具有强大的内置搜索功能，超过了 Sphinx 基于 JavaScript 的离线搜索的可能性。"

#: ../../_templates/index.html:115
msgid "Contributor Guide"
msgstr "贡献者指南"

#: ../../_templates/index.html:117
msgid ""
"If you want to contribute to the project,\n"
"    this part of the documentation is for you."
msgstr "如果你想为该项目做出贡献，这部分文件是为你准备的。"

#: ../../_templates/index.html:121
#, python-format
msgid "<a href=\"%(path)s\">Sphinx Contributors’ Guide</a></li>"
msgstr "<a href=\"%(path)s\">Sphinx 贡献者指南</a></li>"

#: ../../_templates/index.html:122
#, python-format
msgid "<a href=\"%(path)s\">Sphinx Authors</a></li>"
msgstr "<a href=\"%(path)s\">Sphinx 作者</a></li>"

#: ../../_templates/index.html:125
msgid "Code of Conduct"
msgstr "行为准则"

#: ../../_templates/index.html:127
#, python-format
msgid "Please adhere to our <a href=\"%(path)s\">Code of Conduct</a>."
msgstr "请遵守我们的 <a href=\"%(path)s\">行为守则</a>。"

#: ../../_templates/indexsidebar.html:3
msgid "project"
msgstr "项目"

#: ../../_templates/indexsidebar.html:6
msgid ""
"Current version: <a href=\"https://pypi.org/project/Sphinx/\" "
"alt=\"PyPI\"><img src=\"https://img.shields.io/pypi/v/sphinx.svg\"></a>"
msgstr ""
"当前版本：<a href=\"https://pypi.org/project/Sphinx/\" alt=\"PyPI\"><img "
"src=\"https://img.shields.io/pypi/v/sphinx.svg\"></a>"

#: ../../_templates/indexsidebar.html:7
msgid "Install Sphinx with:"
msgstr "安装 Sphinx 使用："

#: ../../_templates/indexsidebar.html:10
msgid "Questions? Suggestions?"
msgstr "问题？建议？"

#: ../../_templates/indexsidebar.html:12
msgid ""
"Join the <a href=\"https://groups.google.com/group/sphinx-users\">sphinx-"
"users</a> mailing list on Google Groups:"
msgstr ""
"加入 Google Groups 上的 <a href=\"https://groups.google.com/group/sphinx-"
"users\">sphinx-users</a> 邮件列表："

#: ../../_templates/indexsidebar.html:21
msgid ""
"or come to the <tt>#sphinx-doc</tt> channel on <a "
"href=\"https://web.libera.chat/?channel=#sphinx-doc\">libera.chat</a>."
msgstr ""
"或者登陆 <a href=\"https://web.libera.chat/?channel=#sphinx-doc\">libera.chat</a> "
"上的 <tt>#sphinx-doc</tt>  频道。"

#: ../../_templates/indexsidebar.html:22
msgid ""
"You can also open an issue at the\n"
"  <a href=\"https://github.com/sphinx-doc/sphinx/issues\">tracker</a>."
msgstr ""
"你也可以在 <a href=\"https://github.com/sphinx-doc/sphinx/issues\">追踪器</a> "
"上打开一个 issue。"

